暴力升溫 七成港人認為港府警方須負主責

香港中文大學校內 2019年11月13 REUTERS/Thomas Peter

民調還顯示，有8成示威者贊成成立獨立調查委員會，調查警方在反修例事件當中使用武力的情況。同時有超過6成受訪者，支持美國以“香港人權及民主法案”制裁警務處處長，以表明他需要為所有違規及濫用暴力的警員負責。

官方香港電台報導，香港民研計畫名譽總監黃偉國分析，統計數據反映出市民理解示威者並不是“盲動”、到處肆意破壞，而是政府一直漠視他們的訴求、才導致今日局面，政府才是現時社會暴力的禍根。

香港民研主席及行政總裁鍾庭耀表示，政府應該儘快成立獨立調查委員會，回應市民最急切的訴求，同時政府也不應取消或延遲區議會選舉，讓市民失去和平體現民意的管道，否則只會讓街頭暴力升溫。

香港01報導，香港民意研究所發布“我們香港人”最新民調顯示，有80%受訪者支持政府成立獨立調查委員會，調查警方在反修例運動中使用武力的情況；相較上次報告結果再上升3個百分點，反映近日來有更多人關注警方使用武力的情況。

(新聞來源：RFI)

獨立調查加香港人權及民主法案雙管齊下
應該已經可以清算大部分由上至下既賤種狗

叻哥（藍絲）：民調？我唔信呢啲野 我信嘅係眼前睇到嘅畫面

我唔信
睇唔到